<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on CRXV</title><link>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/</link><description>Recent content in Posts on CRXV</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 08:32:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>夜型人間のメリット・デメリット</title><link>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/issue/issue-10/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:32:07 +0000</pubDate><guid>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/issue/issue-10/</guid><description>&lt;p>夜型人間の体質には、健康面やパフォーマンス面での &lt;strong>利点（メリット）&lt;/strong> と &lt;strong>欠点（デメリット）&lt;/strong> の両方があります。それらを日本社会の文脈を踏まえて整理します。&lt;/p>
&lt;h2 class="heading" id="健康面への影響">
 健康面への影響
 &lt;a class="anchor" href="#%e5%81%a5%e5%ba%b7%e9%9d%a2%e3%81%b8%e3%81%ae%e5%bd%b1%e9%9f%bf">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>メリット（健康面の利点）：&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>夜型の人は&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>急な生活リズム変化への適応力が高い&lt;/strong>と指摘されています。例えば、時差の大きい海外出張や夜勤シフトへの変更など「生活リズムの急変」において、朝型の人より夜型の人のほうが体内時計を調整しやすく、負担が小さいことが報告されています。実際、夜勤労働者を対象とした研究でも、&lt;strong>遺伝的に夜型傾向が強い人は夜勤による睡眠不足の影響が軽減される&lt;/strong>（睡眠ペナルティが28%減少する）との結果が得られています。つまり、夜型体質の人は夜更かしや夜間勤務による健康被害を多少なりとも抑えられる適応力を持っている可能性があります。この適応力は、一種の「夜型の強み」と言えるでしょう。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>デメリット（健康面のリスク）：&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>一方で、夜型体質は様々な健康リスクと関連しています。まず&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>生活習慣病のリスク&lt;/strong>が指摘されており、夜型の人は&lt;strong>2型糖尿病や心臓病になる確率が高い&lt;/strong>という研究報告があります。夜型の人はエネルギー代謝の面で&lt;strong>脂肪の燃焼効率が低く、インスリンの働きが悪い（インスリン抵抗性が高い）&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>傾向が見られ、結果として体脂肪の蓄積や血糖コントロールの悪化を招きやすいのです。そのため、同じ食生活でも夜型の人は肥満や糖尿病になりやすく、ひいては心血管疾患のリスクも高まると考えられています。実際、「夜更かし」の生活習慣を送る人々は早寝早起きの人に比べて&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>肥満・メタボリック症候群の頻度が高い&lt;/strong>ことが統計的にも示唆されています。&lt;/p>
&lt;p>また&lt;strong>メンタルヘルス面&lt;/strong>でも、夜型傾向は&lt;strong>うつ病の発症リスク増加&lt;/strong>と関連するデータがあります。米国で行われた大規模研究では、夜型の人は朝型の人に比べて&lt;strong>将来的にうつ病を発症する確率が約6%高かった&lt;/strong>と報告されています。一方、朝型の人は中間型に比べて12%もうつ病リスクが低下しており、クロノタイプとうつ病には線形の関係（より夜型なほどリスク増）が認められました。この差自体は決定的なものではないものの、&lt;strong>夜型の人は精神的な不調をきたしやすい&lt;/strong>傾向がうかがえます。睡眠リズムの乱れは自律神経やホルモンバランスに影響し、気分障害の一因となる可能性が指摘されています。&lt;/p>
&lt;p>さらに極端な夜型の人が無理に朝型社会に適応しようとすると、&lt;strong>慢性的な睡眠不足（睡眠負債）&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>に陥りやすく、これが様々な健康問題を招きます。平日に不足した睡眠を週末に「寝だめ」で補おうとすると、今度は&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>社会的時差ぼけ（ソーシャル・ジェットラグ）&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>が生じ、生体リズムが一層乱れてしまいます。日本では&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>成人の約30%が強い夜型指向&lt;/strong>とされますが、こうした人々は社会的時差ぼけのハイリスク群とされています。社会的時差ぼけにより月曜日の朝に強い不調を感じたり、生活リズムの乱れから肥満やメンタル不調のリスクが高まることも報告されています。さらに、2018年のイギリスの調査では、&lt;strong>夜型の人は朝型の人より6年間の追跡期間で死亡率が10%高かった&lt;/strong>との結果もあり、長期的な健康影響も懸念されています。もっとも、この背景には「夜型の人が社会生活上慢性的に無理をしていること」があると考えられ、夜型そのものより&lt;strong>夜型と社会のズレ&lt;/strong>が健康リスクを高めている可能性があります。&lt;/p>
&lt;h2 class="heading" id="仕事学業のパフォーマンスへの影響">
 仕事・学業のパフォーマンスへの影響
 &lt;a class="anchor" href="#%e4%bb%95%e4%ba%8b%e5%ad%a6%e6%a5%ad%e3%81%ae%e3%83%91%e3%83%95%e3%82%a9%e3%83%bc%e3%83%9e%e3%83%b3%e3%82%b9%e3%81%b8%e3%81%ae%e5%bd%b1%e9%9f%bf">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>メリット（パフォーマンス上の利点）：&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>夜型人間には&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>認知能力や創造性の面で優位性&lt;/strong>があるという見方もあります。Imperial College Londonの研究では、自分を「夜型」と自認する人は「朝型」の人より&lt;strong>認知テストの成績が有意に高かった&lt;/strong>ことが報告されました。26,000人以上を対象としたこの調査によれば、夜型グループは認知テスト（記憶力・推論・処理速度など）で朝型グループを7～13%上回るスコアを記録しており、その差は統計的に非常に有意でした。研究者は「&lt;strong>夜型の人は一般に認知的に鋭敏である&lt;/strong>」と結論づけており、知的作業や創造的思考において高い潜在能力を発揮する可能性が示唆されています。実際、歴史上の偉人やクリエイターにも夜型で知られる人物が少なくなく、&lt;strong>深夜の静かな時間に集中力や発想力が高まる&lt;/strong>という声も多いです。夜型の人は自分のピークタイム（夕方～夜）に合わせて仕事や勉強を行えば、本来の能力を最大限に発揮できるでしょう。柔軟な勤務体系の職場では、&lt;strong>自分のリズムに合わせて働くことで生産性やモチベーションが向上する&lt;/strong>との研究結果もあります。例えばフレックスタイム制を活用し、夜型の人があえて夜遅くまで集中して作業することで業務成果が上がったケースも報告されています。このように、&lt;strong>適切な環境下では夜型人間のパフォーマンスはむしろ向上し得る&lt;/strong>のです。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>デメリット（パフォーマンス上の課題）：&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>しかし現実には、学校や会社の多くは朝から活動が始まるため、夜型の人は&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>能力を発揮しづらい時間帯にパフォーマンスを強いられる&lt;/strong>ことになります。たとえ本人の知的能力や技能が高くても、早朝の授業や朝一の会議では眠気とだるさで実力を出せず、評価を落としてしまう恐れがあります。実際、「早起きは三文の徳」という言葉があるように、日本の学校では朝型の生徒の方が授業に集中でき成績評価も高くなりがちです。逆に夜型の生徒は朝のホームルームや1限目の授業で出遅れ、教師からの印象も悪くなり内申点で不利になる場合があります。大学生についての研究でも、&lt;strong>朝型の学生は夜型の学生よりGPA（平均成績）が有意に高い&lt;/strong>ことが報告されています（ある調査では平均GPAが朝型3.5に対し夜型2.5と1.0もの差がついた）。これは能力差というより&lt;strong>時間割とクロノタイプのミスマッチ&lt;/strong>によるものと考えられ、朝型時間帯に評価される現行の教育制度では夜型の人が実力より低い評価を受けがちであることを示しています。&lt;/p>
&lt;p>社会人においても同様で、&lt;strong>朝型の人の方が「勤勉で有能だ」という評価を得やすい&lt;/strong>傾向があります。朝早く出社しテキパキ働く社員は上司から高評価を得やすい一方、夜遅くまで頑張っていても朝はギリギリに出社する夜型社員は怠惰とみなされかねません。日本企業では早朝会議や朝礼、始業前のラジオ体操といった&lt;strong>朝型文化&lt;/strong>が根強く、ここでも夜型の人は苦労します。午前中はエンジンがかからず生産性が低いため、「仕事ができない」と誤解されたり、自身でも調子が出ないことで自己効力感を損なったりします。結果として、&lt;strong>夜型の人は持っている能力を十分発揮できないまま評価を下げられるリスク&lt;/strong>を背負っているのです。&lt;/p>
&lt;p>ただし昨今では働き方改革などで勤務時間の柔軟化が進みつつあり、夜型の人でもパフォーマンスを出しやすい環境づくりが模索されています。例えばコアタイムなしのフルフレックスを導入する企業では、&lt;strong>社員が各自もっとも効率よく働ける時間帯を選んで勤務できる&lt;/strong>ようになっています。その結果、夜型社員が夜間に集中して仕事をすることで&lt;strong>かえって高い成果を上げる&lt;/strong>ケースも出てきています。今後、日本社会全体でこのような多様な働き方が広まれば、夜型人間の持つパフォーマンス上のハンデは解消されていくでしょう。&lt;/p>
&lt;h2 class="heading" id="社会的適応への影響">
 社会的適応への影響
 &lt;a class="anchor" href="#%e7%a4%be%e4%bc%9a%e7%9a%84%e9%81%a9%e5%bf%9c%e3%81%b8%e3%81%ae%e5%bd%b1%e9%9f%bf">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>メリット（社会適応上の利点）：&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>夜型人間の利点として社会的側面で挙げられるのは、&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>独自の時間帯を活かせる場面がある&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>ことです。例えば、国際的な仕事（海外との時差連携が必要な業務）では、日本の夜間が他国の勤務時間帯に当たることがありますが、夜型の人なら深夜帯の会議や作業にも対応しやすいでしょう。また、深夜の誰もいない時間に作業することで雑音や邪魔が入らず&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>集中できる環境&lt;/strong>を確保できるのも一種のメリットです。実際、ITエンジニアやデザイナーなど&lt;strong>深夜に集中作業することで成果を上げている夜型人間&lt;/strong>も少なくありません。さらに日本社会では残業で夜遅くまで働く場面や、接待・飲み会など夜の付き合いも多い傾向があります。夜型の人は夜遅い時間帯でも元気に活動できるため、こうした&lt;strong>夜の社交や深夜残業にも強い&lt;/strong>と言えるでしょう。他の人が疲れてパフォーマンスを落とす時間帯に、自分は平常通り動けることは差別化につながります。加えて、職種によっては夜型が適性となるものもあります。例えば夜間営業のホテル・飲食店、深夜放送のメディア、警備員や看護師など24時間体制の職場では、夜型の人がその強みを発揮できます。このように&lt;strong>社会のニッチな時間帯で活躍できる&lt;/strong>のは夜型人間の一つの社会的利点です。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>デメリット（社会適応上の課題）：&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>しかしながら、日本の社会生活は総じて&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>朝型基準で設計&lt;/strong>されています。学校は朝8時台から始まり、企業も「9時始業・18時終業」が標準的です。通勤電車も朝7～8時台にラッシュピークが来るようダイヤが組まれています。このような環境下では、夜型人間は常に&lt;strong>自分のリズムと社会のリズムのズレ&lt;/strong>に悩まされます。朝はつらくても仕事や登校に遅れるわけにいかないため無理に起きれば、結局日中に眠気や疲労で苦しむことになります。また「朝に弱い人」は往々にして怠惰と見なされがちで、社会的な&lt;strong>偏見や烙印&lt;/strong>にさらされることも少なくありません。「夜更かしは自己管理不足だ」といった固定観念は根強く、夜型の人自身も肩身の狭い思いをすることがあります。日本では&lt;strong>集団行動や時間厳守が重んじられる&lt;/strong>ため、たとえ有能でも「朝起きられない」というだけで信用を失う場面すらあります。&lt;/p>
&lt;p>家庭生活でも、家族が朝型中心だと夜型の人は疎外感を抱くことがあります。例えば家族と朝食を一緒にとれない、一人だけ昼まで寝ていて非協力的と思われる、といった摩擦です。友人付き合いでも、朝早いレジャー（登山やゴルフなど）に誘われても苦手なので断るうちに誘われなくなる、といったことも起こりえます。このように、&lt;strong>夜型人間は社会的同調圧力との板挟み&lt;/strong>になりやすく、本人の努力ではどうにもならない部分で生きづらさを感じがちです。&lt;/p>
&lt;p>特に重要なのは、&lt;strong>日本社会における「当たり前」の時間感覚が夜型の人には大きな負担&lt;/strong>となっている点です。日本人は総じて睡眠時間が短く、夜型の人は平日に慢性的睡眠不足となりがちです。その結果、仕事の生産性低下やミスの誘発、場合によっては通勤中の居眠り運転やヒヤリハットといった危険も高まります。社会全体が早起きを美徳とする風潮の中で、夜型の人は自分を責めたり無理を重ねたりしてしまいがちですが、それによって心身の健康を損ねる悪循環も指摘されています。したがって、日本社会において夜型人間の社会適応上もっとも問題なのは、「夜型の人に合わせた仕組みが不足している」点にあります。これについては次章で、夜型人間が生きやすくなるための方策を具体的に述べます。&lt;/p></description></item><item><title>夜型人間の原因：遺伝的・生物学的要因</title><link>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/issue/issue-9/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:30:45 +0000</pubDate><guid>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/issue/issue-9/</guid><description>&lt;p>人の「朝型」「夜型」といった&lt;strong>クロノタイプ&lt;/strong>（日中の活動・睡眠リズムの傾向）は、生まれ持った体質によるところが大きいとされています。最新の大規模研究では、約35万件以上もの遺伝子変異（時計遺伝子）がクロノタイプに関与していることが報告されました。これら&lt;strong>時計遺伝子&lt;/strong>の保有パターンによって朝型・夜型の度合いが決まり、例えば時計遺伝子を多く持つ人ほど就寝時刻が平均25分早まることが明らかになっています。つまり、「何時に眠くなるか」「夜に活発になるか」といった傾向は&lt;strong>本人の努力では変え難い遺伝的素因&lt;/strong>によって決定づけられているのです。実際、双子の研究でもクロノタイプの**遺伝率は40～54％**にもなるとされ、半分程度は遺伝で説明できることが示唆されています。&lt;/p>
&lt;p>人間の体内には約24時間周期の&lt;strong>体内時計&lt;/strong>があり、脳の視床下部にある&lt;strong>視交叉上核（SCN）&lt;strong>&lt;strong>&lt;strong>が全身のリズムを司る「マスタークロック」として働いています。夜型体質の人は、この体内時計の位相（タイミング）が後ろにずれており、夜になると覚醒度が上がって深夜まで眠気が来ない一方、朝になってもなおメラトニン（睡眠ホルモン）の分泌が続き、起床が困難になります。近年の研究で、朝型に関連する遺伝子は&lt;/strong>&lt;/strong>&lt;/strong>脳や網膜で活性化される傾向&lt;/strong>が高いことが分かりました。網膜は光を感じて脳に昼夜の信号を送る器官ですから、&lt;strong>「光による体内時計の調節感受性」自体が遺伝的に決められている&lt;/strong>可能性があります。このため、夜型体質の人は夜間の光（とくに強いブルーライトなど）の影響を受けやすく、体内時計がより遅れやすい傾向にあると考えられます。&lt;/p>
&lt;p>さらに&lt;strong>年齢による変化&lt;/strong>も生物学的要因の一つです。一般に思春期以降の若年層は夜型傾向が強まり、中高年になるにつれて次第に早寝早起きの朝型傾向が強くなることが知られています。これは成長・加齢に伴うホルモン分泌や脳の発達変化によるものと考えられ、思春期の&lt;strong>高校生や大学生の多くが夜型&lt;/strong>になるのはある意味で自然な現象です。逆に高齢になると早朝に目が覚めるようになるのも体内時計の変化によるものです。このようにライフステージによっても朝型・夜型は変化しますが、&lt;strong>個人ごとの傾向自体は遺伝的に規定された範囲で推移&lt;/strong>すると考えられています。家族に夜型が多いなど遺伝的体質が強い場合、どんなに生活習慣に気をつけても劇的に朝型へ転換することは難しいでしょう。&lt;/p>
&lt;p>なお、「極端な夜型」で平日の社会生活に適応できない場合、医学的には&lt;strong>睡眠相後退症候群&lt;/strong>と診断されることもあります。この状態では就寝・起床時刻が通常より大幅に遅れてしまい、本人の意思では改善が困難です。睡眠相後退症候群の人は、まさに&lt;strong>生物学的な体質として朝が苦手&lt;/strong>であり、単なる怠慢ではないことが強調されています。&lt;/p>
&lt;p>以上のように、夜型人間である原因の多くは&lt;strong>遺伝子と体内時計のメカニズム&lt;/strong>に起因しています。努力や根性で克服できるものではなく、生まれ持ったクロノタイプとして捉える必要があります。ただし、後述するように環境要因（例えば夜間の人工照明や生活習慣）も影響を与えうるため、生活リズムの工夫によってある程度の調整は可能です。しかし基本的な傾向は遺伝的素因に根差すことを理解することが重要です。&lt;/p></description></item><item><title>ひな祭り：日本の伝統行事とその魅力</title><link>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/issue/issue-8/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:27:36 +0000</pubDate><guid>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/issue/issue-8/</guid><description>&lt;p>春の訪れを告げる日本の伝統行事、「ひな祭り」は、女の子の健やかな成長と幸せを願う祭りとして、毎年3月3日に行われます。この日は、家庭内で色鮮やかなひな人形を飾り、その美しさを愛でながら、特別な料理を楽しむという文化があります。本記事では、ひな祭りの歴史やその風習について解説し、日本独自の魅力を再発見します。&lt;/p>
&lt;h2 class="heading" id="ひな祭りの歴史">
 ひな祭りの歴史
 &lt;a class="anchor" href="#%e3%81%b2%e3%81%aa%e7%a5%ad%e3%82%8a%e3%81%ae%e6%ad%b4%e5%8f%b2">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>ひな祭りの起源は、平安時代にさかのぼります。当時、貴族の間では、人形を使った穢れ払いの儀式が行われていました。この人形に穢れ（けがれ）を移し、それを流すことで清める「流し雛」という風習がありました。この流れを汲んだのが、現在のひな祭りです。&lt;/p>
&lt;p>江戸時代になると、女の子の成長を祝う祭事として広まり、ひな人形やひな壇が豪華で美しく発展していきました。家に代々伝わるひな人形は、家族の歴史も感じさせます。&lt;/p>
&lt;h2 class="heading" id="ひな人形とその飾り方">
 ひな人形とその飾り方
 &lt;a class="anchor" href="#%e3%81%b2%e3%81%aa%e4%ba%ba%e5%bd%a2%e3%81%a8%e3%81%9d%e3%81%ae%e9%a3%be%e3%82%8a%e6%96%b9">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>ひな祭りの主役といえば、やはりひな人形です。ひな壇には、天皇と皇后を模した親王や三人官女、五人囃子などが並びます。豪華な段飾りを用意する家も多く、その美しさは圧巻です。&lt;/p>
&lt;p>ひな人形は、小さいながらも細部にわたってこだわりがあり、職人の手によって一つひとつ丁寧に作られます。それぞれの人形に意味があり、並べ方にも一定のルールがあります。例えば、ひな壇の一番上には親王さま、次の段には三人官女、その下に五人囃子が並べられます。&lt;/p>
&lt;h2 class="heading" id="ひな祭りの料理">
 ひな祭りの料理
 &lt;a class="anchor" href="#%e3%81%b2%e3%81%aa%e7%a5%ad%e3%82%8a%e3%81%ae%e6%96%99%e7%90%86">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>ひな祭りには、「ちらし寿司」や「ひなあられ」、「白酒」などの特別な料理が欠かせません。ちらし寿司は、華やかに彩られた具材で、祝祭ムードを一層盛り上げます。ひなあられは、色とりどりの米菓子で、その甘さが子供たちに人気です。&lt;/p>
&lt;h2 class="heading" id="ひな祭りの日の過ごし方">
 ひな祭りの日の過ごし方
 &lt;a class="anchor" href="#%e3%81%b2%e3%81%aa%e7%a5%ad%e3%82%8a%e3%81%ae%e6%97%a5%e3%81%ae%e9%81%8e%e3%81%94%e3%81%97%e6%96%b9">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>ひな祭りは、家族が集まり楽しいひとときを過ごす大切な日です。子供たちは、家族や祖父母と共にひな人形を飾ったり、祭りの歌を歌ったりすることを通じて、文化を体感します。&lt;/p>
&lt;p>また、地域によっては、行事やイベントが行われることも多く、地元の人々と交流を深める良い機会にもなります。&lt;/p>
&lt;h2 class="heading" id="まとめ">
 まとめ
 &lt;a class="anchor" href="#%e3%81%be%e3%81%a8%e3%82%81">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>ひな祭りは、日本独特の家庭文化を育む大切な行事です。古の時代から続くこの風習は、単に子供の成長を祝うだけではなく、家族の絆を深める貴重な時間でもあります。皆さんも是非、ひな祭りを通じて日本文化の奥深さを味わってみてください。春を迎えるこの季節に、心温まる時間を過ごしましょう。&lt;/p></description></item><item><title>The Power of Morning Routines: How to Start Your Day Right</title><link>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/issue/the-power-of-morning-routines-how-to-start-your-day-right/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 18:09:17 +0000</pubDate><guid>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/issue/the-power-of-morning-routines-how-to-start-your-day-right/</guid><description>&lt;p>In today’s fast-paced world, having a structured morning routine can make a significant difference in productivity, mindset, and overall well-being. Many successful people, from entrepreneurs to athletes, swear by their morning rituals to set the tone for the day. But what makes a good morning routine, and how can you build one that works for you? Let’s explore.&lt;/p>
&lt;h3 class="heading" id="1-the-science-behind-morning-routines">
 &lt;strong>1. The Science Behind Morning Routines&lt;/strong>
 &lt;a class="anchor" href="#1-the-science-behind-morning-routines">#&lt;/a>
&lt;/h3>
&lt;p>Studies show that having a consistent morning routine can improve focus, reduce stress, and boost energy levels. When you start your day with intentional habits, your brain receives a signal that it’s time to be productive. This helps create momentum, making it easier to tackle tasks throughout the day.&lt;/p></description></item><item><title>My First Post</title><link>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/my-first-post/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:25:57 +0900</pubDate><guid>https://carrotflakes.github.io/crxv/posts/my-first-post/</guid><description>&lt;h1 class="heading" id="hello-world">
 Hello, World!
 &lt;a class="anchor" href="#hello-world">#&lt;/a>
&lt;/h1></description></item></channel></rss>